# 🐻: гризли квизли !

#### Участники команды:
  Далия Гимадиева, Майя Сироткина (+ a former member Вероника Метлина)


#### Описание проекта:

🐻Гризли - Игра-квиз на ПК, в которую можно играть одному или с другом на одном устройстве.

Из главного меню можно перейти в одно из окон: 
- старт (начать игру!);
- таблица рекордов;
- помощь.

После нажатия на кнопку "старт" пользователям необходимо выбрать режим игры - одиночный или совместный. Затем Гризли попросит игроков представиться - так он сохраняет имена игроков на устройстве, благодаря чему пользователи могут увидеть рейтинг игроков, нажав на кнопку "таблица рекордов" в главном меню.

Игроки могут выбрать одну из шести тематик: динозавры, география, история, гибли, литература, космос. База каждой тематики на данный момент состоит из 30 вопросов.

Во время игры в одиночном режиме игрока ожидает 10 вопросов на выбранную тематику, в совместном режиме - по 5 вопросов на игрока. Если игрок дал неверный ответ, Гризли скажет, какой из вариантов все же был правильным. Следующий вопрос автоматически отобразится на экране через 2 секунды. 
Гризли также показывает количество верных ответов. В совместном режиме счет первого игрока отображается слева, счет второго игрока - справа. В одиночном режиме количество верных ответов отображается слева. 

По окончании квиза игроки увидят конечный счет игры, а также предложение сыграть еще один раунд по выбранной тематике "Сыграем еще раз?". Если игроки хотят выбрать другую тематику или перейти в окна таблицы рекордов или помощи, они также это могут сделать по окончании квиза, нажав на кнопку "нет".

#### Структура репозитория:
- папка **"Questions"** - база данных с csv файлами вопросов, которые используются в игре;
- изображения **a.png**, **b.png** - изображения, используемые в интерфейсе игры;
- файл **open.py** - код для запуска главного меню и перехода из него в окна помощи, рейтинга игроков и старта;
- файл **game_process.py** - код самой игры;
- файл **window.py** - файл для запуска кода;
- файл **requirements.txt** - файл с информацией по запуску игры;
- файл leaderboard.csv - файл для сохранения результатов игроков для формирования таблицы рекордов;
- requirements.txt - необходимые библиотеки.

#### Как запустить код?
- скачать папку Questins, a.png, b.png, leaderboard.csv;
- установить библиотеки из requirements.txt;
- запустить код в window.py!

#### Ссылки на использованные ресурсы: 
  https://www.youtube.com/watch?v=YXPyB4XeYLA - большой видеоурок по tkinter; 
  
  https://metanit.com/python/tkinter/ - большое руководство по tkinter;

  https://pythonguides.com/python-tkinter-button/ - информация про buttons в tkinter;

  https://academy.yandex.ru/handbook/python/article/modul-pandas - информация про модуль pandas для работы с данными;

  https://www.geeksforgeeks.org/python-after-method-in-tkinter/ - информация про метод after в Button (используем для закрытия окна);

  https://stackoverflow.com/questions/11949391/how-do-i-use-tkinter-to-create-line-wrapped-text-that-fills-the-width-of-the-win - информация про помещение большого текста в один label;

  https://stackoverflow.com/questions/27147300/matplotlib-tcl-asyncdelete-async-handler-deleted-by-the-wrong-thread.
